----------------------------------------
题号: 1
题干: 1 晶闸管属于
选项:
A、

不可控器件
B、

半控器件
C、

全控器件
答案: B

----------------------------------------
题号: 2
题干: 2 电力二极管属于
选项:
A、

全控器件
B、

不可控器件
C、

半控器件
答案: B

----------------------------------------
题号: 3
题干: 3 二极管导通条件
选项:
A、

p接正n接负
B、

p接负n接正
答案: A

----------------------------------------
题号: 4
题干: 4 PWM控制，表述正确的是：
选项:
A、
PWM控制就是对脉冲的宽度进行调制的技术，即通过对一系列脉冲的宽度进行调制，来等效地获得所需形状的波形。
B、
PWM控制就是对脉冲的宽度进行调制的技术，即通过对一系列脉冲的宽度进行调制，来等效地获得所需形状和幅值的波形。
C、
PWM控制就是对脉冲的宽度进行调制的技术，即获得一系列宽度相等的脉冲。
答案: B

----------------------------------------
题号: 5
题干: 5 关于单相半波可控整流电路，表述正确的是：
选项:
A、
单相半波可控整流电路简单，但整流变压器存在直流磁化现象。
B、
单相半波可控整流电路电感性负载时，整流变压器没有直流磁化问题。
C、
单相半波可控整流电路电阻性负载时，电流是连续的。
答案: A

----------------------------------------
题号: 6
题干: 6 关于晶闸管的控制角，表述正确的是：
选项:
A、

从SCR承受正向阳极电压起到施加触发脉冲止的电角度称为触发延迟角，也称触发角或控制角。
B、

晶闸管在一个电源周期中处于通态的电角度称为控制角。
C、

晶闸管的控制角也称为导通角。
答案: A

----------------------------------------
题号: 7
题干: 7 关于单相桥式可控整流电路，表述正确的是：
选项:
A、
单相桥式可控整流电路简单，但整流变压器存在直流磁化现象。
B、
单相桥式可控整流电路中的整流变压器不存在直流磁化现象。
C、
单相桥式可控整流电路简单，在电阻性负载时，整流变压器存在直流磁化现象。
答案: B

----------------------------------------
题号: 8
题干: 8 电力电子技术是利用______________对电能进行控制、转换和传输的技术。
选项:
A、

电子装置
B、

变压器
C、

电力电子器件
D、

主电路
答案: C

----------------------------------------
题号: 9
题干: 9 型号为KP100－3、维持电流IH＝4mA晶闸管使用在下图的电路中是否合理？（不考虑裕量）
选项:
A、

A
B、

B
C、

C
D、

均不合理
答案: C

----------------------------------------
题号: 10
题干: 10 电压源型逆变器的输出电压是（ ），电流波形是（ ）
选项:
A、

方波或脉冲波；方波
B、

方波或脉冲波；脉冲波
C、

方波或脉冲波；与负载无关
D、

方波或脉冲波；与负载有关
答案: D

----------------------------------------
题号: 11
题干: 11 电流源型逆变器的输出电压是（ ），电流是（ ）
选项:
A、

含浪涌电压的正弦波；方波
B、

含浪涌电压的正弦波；方波或者脉冲波
C、

含浪涌电压的正弦波；正弦波
D、

与负载无关；方波或者脉冲波
答案: B

----------------------------------------
题号: 12
题干: 12 交流调压电路的功能是（ ）
选项:
A、

改变交流电的电压和频率
B、

改变交流电的电压但不改变频率
C、

改变交流电的频率但不改变电压
D、

都不能改变
答案: B

----------------------------------------
题号: 13
题干: 13 普通的单相半波可控整流装置中一共用了（ ）晶闸管。
选项:
A、

A、一只
B、

 B、二只
C、

    C、三只
D、

   D、四只
答案: A

----------------------------------------
题号: 14
题干: 14 单相半波可控整流电阻性负载电路中，控制角α的最大移相范围是( )
选项:
A、

0º-90°
B、

0º-120°
C、

0º-150°
D、

0º-180°
答案: D

----------------------------------------
题号: 15
题干: 15 如某晶闸管的正向阻断重复峰值电压为745V，反向重复峰值电压为825V，则该晶闸管的额定电压应为（ ）。
选项:
A、

A、700V
B、

B、750V
C、

C、800V
D、

D、850V
答案: A

----------------------------------------
题号: 16
题干: 16 单结晶体管振荡电路是利用单结晶体管（ ）的工作特性设计的。
选项:
A、

截止区
B、

负阻区
C、

饱和区
D、

任意区域
答案: B

----------------------------------------
题号: 17
题干: 17 单相桥式可控整流电路中，若输入交流电压有效值为U2,则晶闸管承受的最大反向电压为 。
选项:
A、

U2
B、

2 U2
C、

 2 U2
D、

6 U2
答案: C

----------------------------------------
题号: 18
题干: 18 单相桥式PWM逆变电路如下图，单极性调制工作时，在电压的正半周是（ ）
选项:
A、

V1与V4导通，V2与V3关断
B、

V1常通，V2常断，V3与V4交替通断
C、

V1与V4关断，V2与V3导通
D、

 V1常断，V2常通，V3与V4交替通断
答案: B

----------------------------------------
题号: 19
题干: 19 SPWM控制技术中，载波是 。
选项:
A、

正弦波
B、

 方波
C、

等腰三角波
D、

任意波
答案: C

----------------------------------------
题号: 20
题干: 20 逆变电路输出频率较高时，电路中的开关元件应采用开关频率较高的（ ）。
选项:
A、

晶闸管
B、

电力晶体管
C、

可关断晶闸管
D、

 电力场效应管
答案: D

----------------------------------------
题号: 21
题干: 21 根据在交直交变频器中，根据中间直流滤波环节的的处理方法不同，分为( )。
选项:
A、

 电压型和电阻型
B、

 电流型和功率型
C、

电压型和电流型
D、

电压型和功率型
答案: C

----------------------------------------
题号: 22
题干: 22 变频调速所用的VVVF型变频器，具有（ ）功能
选项:
A、

调压
B、

调频
C、

调压与调频
D、

 调功率
答案: C

----------------------------------------
题号: 23
题干: 23 直流斩波变换电路的3个基本元件是（ ）。
选项:
A、

电感、二极管、全控型开关器件
B、

  电感、二极管、电容
C、

电感、二极管、负载
D、

   二极管，电源、电感
答案: A

----------------------------------------
题号: 24
题干: 24 降压斩波电路中，已知电源电压E=24V,负载电压UO=8V,斩波周期T=6ms,则开通时间TON =（ ）。
选项:
A、

1ms
B、

2ms
C、

3ms
D、

4ms
答案: B

----------------------------------------
题号: 25
题干: 25 三相半波可控整流电路,晶闸管两端承受的最大电压为( )。
选项:
A、

U2
B、

2 U2
C、
D、
答案: D

----------------------------------------
题号: 26
题干: 26 单相全控桥式整流电路带电阻负载,当触发角α=0º时,输出的负载电压平均值为( )。
选项:
A、

0.45U2
B、

0.9U2
C、

1.17U2
D、

2.34U2
答案: B

----------------------------------------
题号: 27
题干: 27 下面哪种功能不属于电力电子变流的功能( )
选项:
A、

有源逆变
B、

交流调压
C、

变压器降压
D、

直流斩波
答案: C

----------------------------------------
题号: 28
题干: 28 逆变电路是一种( )变换电路。
选项:
A、

DC/AC
B、

AC/AC
C、

AC/DC
D、

DC/DC
答案: A

----------------------------------------
题号: 29
题干: 29 在逆变电路的直流侧( )电流波形比较平直,故可以近似看成直流电流源。
选项:
A、

并大电容
B、

并大电感
C、

串大电容
D、

串大电感
答案: D

----------------------------------------
题号: 30
题干: 30 不属于全控型的半导体器件是( )。
选项:
A、

SCR
B、

GTR
C、

GTO
D、

IGBT
答案: A

----------------------------------------
题号: 31
题干: 31 有关电力电子器件驱动，表述正确的是：
选项:
A、
电流驱动型电力电子器件具有输入阻抗高的特点。
B、
电压驱动型电力电子器件具有输入阻抗高的特点。
C、
电流驱动型和电压驱动型电力电子器件都具有输入阻抗高的特点。
答案: B

----------------------------------------
题号: 32
题干: 32 电力电子器件类型分为：
选项:
A、
电力电子器件可分为二极管型、双极型和复合型三类。
B、
电力电子器件可分为双极型和复合型两类。
C、
电力电子器件可分为单极型、双极型和复合型三类。
答案: C

----------------------------------------
题号: 33
题干: 33 电力二极管的额定电流指的是？
选项:
A、
允许流过最大工频正弦半波电流的平均值。
B、
允许流过最大工频正弦半波电流的有效值。
C、
允许流过最大方波电流的平均值。
答案: A

----------------------------------------
题号: 34
题干: 34 普通二极管的应用
选项:
A、

开关频率在1KHz以下的整流电路，大功率场合
B、

高频整流电路
C、

适用于小功率场合
答案: A

----------------------------------------
题号: 35
题干: 35 单相电压型全桥方波逆变电路，表述正确的是：
选项:
A、
四个桥臂的开关器件分为2组，对角为一组，只需2个控制信号
B、
四个桥臂的有4个开关器件，每个控制信号都不同
C、
加在开关管的控制信号可以是任意形状的脉冲
答案: A

----------------------------------------
题号: 36
题干: 36 斩波电路有三种控制方式：
选项:
A、

斩波电路有三种控制方式：脉冲宽度调制（PWM）；频率调制；占空比控制。
B、

斩波电路有三种控制方式：脉冲宽度调制（PWM）；脉冲频率调制（PFM）；混合型。
C、

斩波电路有三种控制方式：脉冲宽度调制（PWM）；周期数通断比控制；占空比控制。
答案: B

----------------------------------------
题号: 37
题干: 37 降压斩波电路与升压斩波电路，表述正确的是：
选项:
A、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于直流/直流变换的。
B、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于直流/直流变换和交流/交流变换的。
C、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于交流/交流变换的。
答案: A

----------------------------------------
题号: 38
题干: 38 单相交流调压电路的输出电压，表述正确的是：
选项:
A、
晶闸管单相交流调压电路对晶闸管的a进行控制，调节输出电压。
B、
晶闸管单相交流调压电路对晶闸管的导通与关断周期数进行控制，调节输出电压。
C、
晶闸管单相交流调压电路仅对晶闸管的导通周期数进行控制，调节输出电压。
答案: A

----------------------------------------
题号: 39
题干: 39 晶闸管开通与关断表述正确的是：
选项:
A、

晶闸管开通与关断都是即时完成的
B、

晶闸管开通与关断都需要一定时间。
C、

晶闸管开通是即时完成的，关断需要一定时间的。
答案: B

----------------------------------------
题号: 40
题干: 40 晶闸管的结构为：
选项:
A、
晶闸管具有PNP和NPN六层半导体结构。
B、
晶闸管具有PNPN四层半导体结构
C、
晶闸管具有PNP和或NPN三层半导体结构。
答案: B

----------------------------------------
题号: 41
题干: 41 晶闸管门极的控制作用，表述正确的是：
选项:
A、
晶闸管一旦导通，门极就失去控制作用。
B、
晶闸管导通后，门极一旦无电流，则晶闸管就立即关断。
C、
晶闸管导通后，门极一旦加反向电压，则晶闸管就立即关断。
答案: A

----------------------------------------
题号: 42
题干: 42 已经导通的晶闸管是如何关断的？
选项:
A、
要使晶闸管关断，则晶闸管的电流要降到接近于零的某一数值以下。
B、
要使晶闸管关断，只能在晶闸管两端加反向电压。
C、
要使晶闸管关断，只能要求晶闸管门极电流等于0。
答案: A

----------------------------------------
题号: 43
题干: 43 晶闸管是如何导通的？
选项:
A、
在晶闸管阳极——阴极之间无论加正向或反向电压，只要门极加正向电压，产生足够的门极电流，则晶闸管导通。
B、
在晶闸管阳极——阴极之间加反向电压，门极加正向电压，产生足够的门极电流，则晶闸管导通。
C、
在晶闸管阳极——阴极之间加正向电压，门极也加正向电压，产生足够的门极电流，则晶闸管导通。
答案: C

----------------------------------------
题号: 44
题干: 44 关于绝缘栅双极晶体管开关速度，表述正确的是：
选项:
A、
绝缘栅双极晶体管IGBT是一种复合器件，其开关速度比GTR慢。
B、
绝缘栅双极晶体管IGBT是一种复合器件，其开关速度比电力MOSFET快。
C、
绝缘栅双极晶体管IGBT是一种复合器件，其开关速度比GTR快。
答案: C

----------------------------------------
题号: 45
题干: 45 GTO能够通过门极关断吗？
选项:
A、

GTO能够通过门极关断。
B、

只要门极关断功率足够大，GTO和SCR都能够通过门极关断。
C、

GTO不能够通过门极关断。
答案: A

----------------------------------------
题号: 46
题干: 46 电压型半桥逆变电路输出电压的幅值是（ ）
选项:
A、

Uo
B、

Ud
C、

0.5Ud
D、

0
答案: C

----------------------------------------
题号: 47
题干: 47 三相电压型逆变电路输出电压波形，表述正确的是：
选项:
A、
三相电压型逆变电路负载相电压波形是3电平方波，线电压波形是5电平阶梯波。
B、
三相电压型逆变电路负载相电压波形是5电平阶梯波，线电压波形是3电平方波。
C、
三相电压型逆变电路负载相电压波形是5电平阶梯波，线电压波形也是5电平方波。
答案: B

----------------------------------------
题号: 48
题干: 48 三相桥式全控整流电路导通晶闸管数量，表述正确的是：
选项:
A、
三相桥式全控整流电路每个时刻均需2个晶闸管同时导通，但不能肯定是否共阴极组的和共阳极组的各1个导通。
B、
三相桥式全控整流电路每个时刻均需2个晶闸管同时导通，共阴极组的和共阳极组的各1个，且不能为同一相的晶闸管。
C、
三相桥式全控整流电路每个时刻仅需1个晶闸管导通。
答案: B

----------------------------------------
题号: 49
题干: 49 三相桥式全控整流电路波头数，表述正确的是：
选项:
A、
三相桥式全控整流电路输出电压波形在一个工频周期内为6个波头。
B、
三相桥式全控整流电路输出电压波形在一个工频周期内为3个波头。
C、
三相桥式全控整流电路输出电压波形在一个工频周期内为1个波头。
答案: A

----------------------------------------
题号: 50
题干: 50 单相半波可控整流电路晶闸管承受的最大电压是
选项:
A、

U2
B、

1.414U2
C、

1.732U2
答案: B
