----------------------------------------
题号: 1
题干: 1 晶闸管属于
选项:
A、

不可控器件
B、

半控器件
C、

全控器件
答案: B

----------------------------------------
题号: 2
题干: 2 电力二极管属于
选项:
A、

全控器件
B、

不可控器件
C、

半控器件
答案: B

----------------------------------------
题号: 3
题干: 3 二极管导通条件
选项:
A、

p接正n接负
B、

p接负n接正
答案: A

----------------------------------------
题号: 4
题干: 4 PWM控制，表述正确的是：
选项:
A、
PWM控制就是对脉冲的宽度进行调制的技术，即通过对一系列脉冲的宽度进行调制，来等效地获得所需形状的波形。
B、
PWM控制就是对脉冲的宽度进行调制的技术，即通过对一系列脉冲的宽度进行调制，来等效地获得所需形状和幅值的波形。
C、
PWM控制就是对脉冲的宽度进行调制的技术，即获得一系列宽度相等的脉冲。
答案: B

----------------------------------------
题号: 5
题干: 5 关于控制角，表述正确的是：
选项:
A、
从SCR承受正向阳极电压起到施加触发脉冲止的电角度称为触发延迟角，也称触发角或控制角。
B、
晶闸管在一个电源周期中处于通态的电角度称为控制角。
C、
晶闸管的控制角也称为导通角。
答案: A

----------------------------------------
题号: 6
题干: 6 关于单相半波可控整流电路，表述正确的是：
选项:
A、
单相半波可控整流电路简单，但整流变压器存在直流磁化现象。
B、
单相半波可控整流电路电感性负载时，整流变压器没有直流磁化问题。
C、
单相半波可控整流电路电阻性负载时，电流是连续的。
答案: A

----------------------------------------
题号: 7
题干: 7 电力电子技术是利用______________对电能进行控制、转换和传输的技术。
选项:
A、

电子装置
B、

变压器
C、

电力电子器件
D、

主电路
答案: C

----------------------------------------
题号: 8
题干: 8 电压源型逆变器的输出电压是（），电流是（）
选项:
A、

方波或脉冲波；方波
B、

方波或脉冲波；脉冲波
C、

方波或脉冲波；与负载无关
D、

方波或脉冲波；与负载有关
答案: D

----------------------------------------
题号: 9
题干: 9 电流源型逆变器的输出电压是（），电流是（）
选项:
A、
含浪涌电压的正弦波；方波
B、
含浪涌电压的正弦波；方波或者脉冲波
C、
含浪涌电压的正弦波；正弦波
D、
与负载无关；方波或者脉冲波
答案: B

----------------------------------------
题号: 10
题干: 10 普通的单相半波可控整流装置中一共用了（ ）晶闸管。
选项:
A、

A、一只
B、

 B、二只
C、

    C、三只
D、

   D、四只
答案: A

----------------------------------------
题号: 11
题干: 11 单相半波可控整流电阻性负载电路中，控制角α的最大移相范围是( )
选项:
A、

A、0º-90°
B、

 B、0º-120°
C、

 C、0º-150°
D、

  D、0º-180°
答案: D

----------------------------------------
题号: 12
题干: 12 单相半波可控整流电路，晶闸管两端承受的最大电压为（ ）。
选项:
A、

  A、U2
B、

 B、2 U2
C、

  C、根号2倍 U2
D、

  D、根号6倍U2
答案: C

----------------------------------------
题号: 13
题干: 13 如某晶闸管的正向阻断重复峰值电压为745V，反向重复峰值电压为825V，则该晶闸管的额定电压应为（ ）。
选项:
A、

A、700V
B、

B、750V
C、

C、800V
D、

D、850V
答案: A

----------------------------------------
题号: 14
题干: 14 单结晶体管振荡电路是利用单结晶体管（ ）的工作特性设计的。
选项:
A、

 A、截止区
B、

 B、负阻区
C、

  C、饱和区
D、

  D、任意区域
答案: B

----------------------------------------
题号: 15
题干: 15 SPWM技术中，载波是 。
选项:
A、

A、正弦波
B、

 B、方波
C、

  C、等腰三角波
D、

D、任意波
答案: C

----------------------------------------
题号: 16
题干: 16 逆变电路输出频率较高时，电路中的开关元件应采用开关频率较高的（ ）。
选项:
A、

（A）晶闸管
B、

（B）电力晶体管
C、

 （C）可关断晶闸管
D、

  （D）电力场效应管
答案: D

----------------------------------------
题号: 17
题干: 17 在电机的变频调速中变频器的作用是将交流供电电源变成( )的电源。
选项:
A、

 A  变压变频
B、

 B  变压不变频
C、

  C变频不变压
D、

D不变压不变频
答案: A

----------------------------------------
题号: 18
题干: 18 直流斩波变换电路的3个基本元件是（ ）。
选项:
A、

A、电感、二极管、全控型开关器件
B、

  B、电感、二极管、电容
C、

C、电感、二极管、负载
D、

      D、二极管，电源、电感
答案: A

----------------------------------------
题号: 19
题干: 19 变频调速所用的VVVF型变频器，具有（ ）功能
选项:
A、

（A）调压
B、

 （B）调频
C、

（C）调压与调频
D、

 （D）调功率
答案: C

----------------------------------------
题号: 20
题干: 20 根据在交直交变频器中，根据中间直流滤波环节的的处理方法不同，分为( )。
选项:
A、

 (A)  电压型和电阻型
B、

  (B)  电流型和功率型
C、

（C） 电压型和电流型
D、

  (D)  电压型和功率型
答案: C

----------------------------------------
题号: 21
题干: 21 降压斩波电路中，已知电源电压E=24V,负载电压UO=8V,斩波周期T=6ms,则开通时间TON =（ ）。
选项:
A、

A、1ms
B、

 B、2ms
C、

 C、3ms
D、

D、4ms
答案: B

----------------------------------------
题号: 22
题干: 22 下面哪种功能不属于电力电子变流的功能( )
选项:
A、

有源逆变
B、

交流调压
C、

变压器降压
D、

直流斩波
答案: C

----------------------------------------
题号: 23
题干: 23 逆变电路是一种( )变换电路。
选项:
A、

DC/AC
B、

AC/AC
C、

AC/DC
D、

DC/DC
答案: A

----------------------------------------
题号: 24
题干: 24 在逆变电路的直流侧( )电流波形比较平直,故可以近似看成直流电流源。
选项:
A、

并大电容
B、

并大电感
C、

串大电容
D、

串大电感
答案: D

----------------------------------------
题号: 25
题干: 25 不属于全控型的半导体器件是( )。
选项:
A、

SCR
B、

GTR
C、

GTO
D、

IGBT
答案: A

----------------------------------------
题号: 26
题干: 26 对电力二极管描述正确的是？
选项:
A、
电力二极管加正向电压，其正向压降为0V。
B、
电力二极管加反向电压是就会被击穿。
C、
电力二极管的基本原理就在于PN结的单向导电性。
答案: C

----------------------------------------
题号: 27
题干: 27 斩波电路有三种控制方式：
选项:
A、
斩波电路有三种控制方式：脉冲宽度调制（PWM）；频率调制；占空比控制。
B、
斩波电路有三种控制方式：脉冲宽度调制（PWM）；频率调制；混合型。
C、
斩波电路有三种控制方式：脉冲宽度调制（PWM）；周期数通断比控制；占空比控制。
答案: B

----------------------------------------
题号: 28
题干: 28 降压斩波电路与升压斩波电路，表述正确的是：
选项:
A、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于直流/直流变换的。
B、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于直流/直流变换和交流/交流变换的。
C、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于交流/交流变换的。
答案: A

----------------------------------------
题号: 29
题干: 29 晶闸管开通与关断表述正确的是：
选项:
A、
晶闸管开通与关断都是即时完成的。B、C、
B、
晶闸管开通与关断都需要一定时间。
C、
晶闸管开通是即时完成的，关断需要一定时间的。
答案: B

----------------------------------------
题号: 30
题干: 30 晶闸管是如何导通的？
选项:
A、
在晶闸管阳极——阴极之间无论加正向或反向电压，只要门极加正向电压，产生足够的门极电流，则晶闸管导通。
B、
在晶闸管阳极——阴极之间加反向电压，门极加正向电压，产生足够的门极电流，则晶闸管导通。
C、
在晶闸管阳极——阴极之间加正向电压，门极也加正向电压，产生足够的门极电流，则晶闸管导通。
答案: C

----------------------------------------
题号: 31
题干: 31 晶闸管门极的控制作用，表述正确的是：
选项:
A、
晶闸管一旦导通，门极就失去控制作用。
B、
晶闸管导通后，门极一旦无电流，则晶闸管就立即关断。
C、
晶闸管导通后，门极一旦加反向电压，则晶闸管就立即关断。
答案: A

----------------------------------------
题号: 32
题干: 32 https://p.ananas.chaoxing.com/star3/origin/6e4ce5ebfa1b7765995b6419d9456821.png
        型号为KP100－3、维持电流IH＝4mA晶闸管使用在下图的电路中是否合理？（不考虑裕量）
选项:
A、

A
B、

B
C、

C
答案: C

----------------------------------------
题号: 33
题干: 33 升降压斩波电路和Buck斩波电路电压极性，表述正确的是：
选项:
A、

升降压斩波电路和Buck斩波电路的输入与输出电压极性都是相同的。
B、

升降压斩波电路的输入与输出电压极性是相同的，Buck斩波电路的输入与输出电压极性都是相反的。
C、

升降压斩波电路的输入与输出电压极性是相反的，Buck斩波电路的输入与输出电压极性都是相同的。
D、

升降压斩波电路和Buck斩波电路的输入与输出电压极性都是相反的。
答案: C

----------------------------------------
题号: 34
题干: 34 直流斩波电路在稳定工作状态的每个开关周期里，其电感电流的增加量和减少量的关系是（ ）。
选项:
A、

相等
B、

不相等
C、

不确定
D、

跟具体电路相关
答案: A

----------------------------------------
题号: 35
题干: 35 下面哪种功能不属于电力电子变流的功能( )
选项:
A、

有源逆变
B、

交流调压
C、

变压器降压
D、

直流斩波
答案: C

----------------------------------------
题号: 36
题干: 36 电力变换通常包括那几类？
选项:
A、
AC/DC和DC/AC两大类。
B、
AC/DC、DC/AC、DC/DC、AC/AC四大类
C、
AC/DC、DC/AC、DC/DC三大类。
答案: B

----------------------------------------
题号: 37
题干: 37 关于电气隔离，表述正确的是：
选项:
A、

电力电子器件驱动电气隔离环节一般采用光隔离。
B、

电力电子器件驱动电气隔离环节一般采用绝缘隔离。
C、

电力电子器件驱动电气隔离环节一般采用光藕隔离或磁隔离（变压器隔离）。
答案: C

----------------------------------------
题号: 38
题干: 38 降压斩波电路与升压斩波电路，表述正确的是：
选项:
A、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于直流/直流变换的。
B、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于直流/直流变换和交流/交流变换的。
C、
降压斩波电路与升压斩波电路是用于交流/交流变换的。
答案: A

----------------------------------------
题号: 39
题干: 39 单相交流调压电路的输出电压，表述正确的是：
选项:
A、
晶闸管单相交流调压电路对晶闸管的a进行控制，调节输出电压。
B、
晶闸管单相交流调压电路对晶闸管的导通与关断周期数进行控制，调节输出电压。
C、
晶闸管单相交流调压电路仅对晶闸管的导通周期数进行控制，调节输出电压。
答案: A

----------------------------------------
题号: 40
题干: 40 晶闸管的结构为：
选项:
A、

晶闸管具有PNP和NPN六层半导体结构。
B、

晶闸管具有PNPN四层半导体结构
C、

晶闸管具有PNP和或NPN三层半导体结构。
答案: B
